又有姓鄭的女人抹黑香港人

隨著中央採取強硬路線管治香港，對社會意識形態的操控也正在深化。中央政法委文宣負責人鄭琳，傳聞已調任香港中聯辦掌管宣傳部門，據稱她多年以來直接參與對中港兩地人權活動者的攻擊和抹黑，並強調以所謂新媒體方式對抗香港年輕人的反共思潮。（黃小山/程文 報道）

日前有消息指，中共中央政法委新媒體文宣負責人、中央政法委政法綜治資訊中心副主任鄭琳，疑已被調任香港中聯辦掌管宣傳和文體部，但迄今為止，中央還沒有公布相關任命。

本台記者多次致電中央政法委，但該機構總機以不能提供具體分機號為由，拒絕轉接電話。

香港中聯辦宣傳文體局綜合處沒有接聽電話。但該機構總機在回應本台記者採訪時則稱，她沒能查到鄭琳的名字。

中聯辦：宣傳文體部哪位同事？我這邊暫時沒有這個同事的名字，我給你轉回他們那邊的綜合處你問一下好吧？

據中宣部此前重點推送的新聞顯示，鄭琳在擔任政法委官方新媒體負責人之餘，還直接指揮了對香港抗爭學生的抹黑，以網路語言引導國內輿論仇視香港抗爭者，並將香港抗爭市民污蔑為暴徒和港獨等。

據知情人告訴本台記者，鄭琳在中央政法委的宣傳套路，受到了政法委和中共宣傳部門的器重，她和新華社環球雜誌副總編劉某的所謂「牛彈琴」等，被作為央媒新媒體培訓的範例進行宣揚。官方認為，他們的宣傳模式，比傳統的官方意識形態喉舌具有更強大的傳播功效，所以才被重用，到香港進行文宣爭奪戰。

體制內媒體人鄭先生透露，鄭琳調任中聯辦這個消息已廣傳多日。文宣系統換人並不引人注意，但鄭琳本人因是政法新聞系的資深官員，此前有太多的劣跡，比如她在2009年底到重慶協助時任重慶市委書記薄熙來打壓律師李莊，因此她這次升官才備受關注。

鄭先生說：「長安劍」就是一個新媒體帳號，他是政法委官方帳號的嘛。她應該是對外宣傳局，不曉得她那個究竟是一個啥子級別，她寫那個案子（李莊案）的時候，不是整得臭名昭著的嘛，你曉得的是噻，這個太複雜了。

另一位體制內的媒體人吳先生則指出，鄭琳當時帶著手下莊慶鴻越過中青報駐重慶記者站的記者，以官媒的名義對李莊進行了全面的誣陷和抹黑。後來，鄭琳升官至中央政法委綜治資訊中心副主任，同時也將莊慶鴻帶到了政法委擔任官網「長安網」的編輯。但目前並不清楚鄭琳是否會再次帶著莊慶鴻赴任。

吳先生說：鄭琳有沒有背景我不太清楚，當時肯定是重慶市政法委請她過來啊。你看她的職務嘛，當時她來重慶寫那個李莊的案子的時候，她已經是那個法制部主任了。你想想那種宣傳稿、再加採訪，直接署名，就說明很重視啊。清理「薄王」餘毒，但是涉及到重慶打黑，現在一樁案子都沒有平反啊。但是你想，在那個宣傳機器裡邊，媒體進行審判，只要有需要，都是可以用的。央視動不動的就拿你在螢幕上見，對吧？它就是這麼玩的。在整個那個體系裡面，那個鄭琳是個小螺絲釘。

自去年3月底，隨著香港反修例運動開始，中國官方即全力開動所有的宣傳機器對抗香港反對派的文宣，其中，以「長安劍」為首的政法系官媒，更是成為抹黑和攻擊抗爭者的重要平台，以引導中國大陸人仇視香港抗爭者。但迄今為止，這種持續的抹黑導致了香港人對中央政府更為強烈的反感。